<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

<string id="st_af_kat_11_name">
<text>«Коготь»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_11_descr">
<text>Самые обычные когти животного, побывавшего в аномалии. Один новичок решил похвастаться, что умеет охотиться и стал делать бусы из когтей животных, погибших в аномалиях, но вскоре выяснилось, что за все приходит расплата.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_12_name">
<text>«Слиток»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_12_descr">
<text>Образуется в аномалии"Электра". По всем параметрам действительно напоминает слиток, но опутанный непонятным материалом. Из-за своих металлических предков хорошо проводит электричество, что негативно сказывается на носителе. Странно, но радиацию он выводит, а не наоборот.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,235,235]Обычный.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_13_name">
<text>«Черная Слеза»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_13_descr">
<text>Хоть металл и приобрел желеобразную структуру и характерную каплеобразную форму, тем не менее его сложно порвать или проколоть. Редко проскакивающие заряды намекают на его некую внутреннюю активность. Глядя на такие артефакты сталкеры поговаривают, что Зона все же оплакивает своих жертв. Существует легенда, что если собрать все слезы в определенном месте Зоны, то она откроет тебе свои секреты.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_14_name">
<text>«Черная Электра»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_14_descr">
<text>Кусок металла, слитый с камнем, долго пролежавший в радиактивной зоне, он деформировался и приобрел свой заряд. По нему проскакивают искры, но их не стоит бояться, ибо делиться электричеством он не намерен, но с радостью притягивает к себе новые порции. Несмотря на его свойства хорошо противостоит радиации.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_21_name">
<text>«Плесень»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_21_descr">
<text>Несмотря на внешнее сходство и органическое происхождение не имеет ничего общего с обычной, домашней плесенью. Имеет под собой жесткую основу покрытую слоем некой пыльцы. Пыльца, отлетающая от артефакта, частично поглощает вредные токсические элементы, но тем не менее бурно реагирует на открытое пламя, поддерживая горение.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_22_name">
<text>«Кокон»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_22_descr">
<text>Некоторые коконы насекомых оказавшиеся в токсической среде аномалий, под воздействием полей зоны бурно среагировали, приобретя в разы большие размеры и твёрдую оболочку. До сих пор можно почувствовать, как внутри что-то шевелится, обреченное, уже никогда не способное выбраться наружу. Благодаря происхождению артефакт "любит" токсические вещества, стараясь их извлекать из окружающей среды и тела владельца. Но выделяемые в процессе жизнедеятельности вещества летучи и легко воспламеняются.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,255,235]Обычный.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_23_name">
<text>«Зеленая Слеза»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_23_descr">
<text>Некая животно-растительная субстанция, которая под сильным токсическим воздействием вступает в симбиотическую связь между собой. Имеет каплеобразную форму и выделяет неприятную на ощупь слизь, которая впрочем выводит токсины из организма, но довольно легко воспламенятся. Существует легенда, что если собрать все слезы в определенном месте Зоны, то она откроет тебе свои секреты.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_24_name">
<text>«Зеленая Электра»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_24_descr">
<text>Говорят, что это плотное, полупрозрачное вещество есть ничто иное как аномалия "Холодец", поддавшаяся какому-то воздействию, о чем свидетельствуют регулярно появляющиеся на поверхности капли жидкости. Пока эту теорию никто не подтвердил. По поверхности растут белые корни, выбрасывая некую пыль, поглощая вредные токсические элементы. Крайне огнеопасен.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_31_name">
<text>«Огненный камень»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_31_descr">
<text>Камень, долго находившийся под высокотемпературным воздействием Жарки. Не смотря на свой раскалённый вид, на ощупь сложно определить его температуру. Постоянно вбирает тепло из окружающей среды. Если его расколоть или попытаться обработать, то начинает резко терять свои свойства. Ученые бьются над этой загадкой, так как её решение сулит большие перспективы не только для военной, но и для всех сфер общества.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.\n%c[255,140,140,140]• Защита от взрыва: %c[255,255,0,0]-0.7.  </text>
</string>
<string id="st_af_kat_32_name">
<text>«Огненное кольцо»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_32_descr">
<text> Ученые выяснили, что этот артефакт целиком состоит из щелочей, которые усиливают химические реакции. Он представляет собой кольцо чуть-чуть холодноватое на ощупь. Артефакт рождается в аномалии "Жарка" при неизвестном воздействии, которое активно изучается учеными.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,255,235]Обычный.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_33_name">
<text>«Красная Слеза»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_33_descr">
<text>Не вся материя, попавшая в "жарку", сгорает. Уже известно, что множество материалов, попав в аномалии, часто приобретают форму дождевой капли. Артефакт черпает энергию из окружабщей среды. Его пламя мягко обволакивает, принося прохладу. В связи с необъяснимостью данного явления сталкеры избегают соприкосновения её пламени с незащищенными участками кожи, считая, что она с таким же успехом поглотит тепло их душ. Существует легенда, что если собрать все слезы в определенном месте Зоны, то она откроет тебе свои секреты.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.\n%c[255,140,140,140]• Защита от взрыва: %c[255,0,255,0]+0.7.  </text>
</string>
<string id="st_af_kat_34_name">
<text>«Красная Электра»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_34_descr">
<text>Артефакт был открыт группой польских ученых, двигавшихся через тоннель с Жарками, на одном из заброшенных заводов. Проводник по прозвищу Магма аккуратно нащупывал болтами путь через тоннель, за ним ступали практиканты, стараясь не сходить со следов провожатого. Магма не успел среагировать на мутанта, ринувшуюся на него из какой-то технической трубы, после чего, Магма и мутант слились в танце смерти, попав в пыл аномалии. От мутанта и проводника не осталось ничего, однако через какое-то время, на этом месте появился этот артефакт, наименованный учеными Образец-210, а сталкерами прозванного "Сгустком Магмы".\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.\n%c[255,140,140,140]• Защита от взрыва: %c[255,0,255,0]+1.4.  </text>
</string>
<string id="st_af_kat_41_name">
<text>«Ион»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_41_descr">
<text>Равномерно пульсирующая аномалия "Электра" поначалу слабо привлекала сталкеров, которые списывали необычные колебания внутри нее на причуды Зоны. Лишь когда неизвестный и, вероятно, уже мертвый долговец выкурил из подземелья полтергейста, а потом долго от него улепетывал во все лопатки по поверхности между пульсирующими "Электрами", бандиты, следившие за этим цирком, увидели, что полтергейст поднимает над аномалиями какие-то пульсирующие частицы, впоследствии названные "Ионами".\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_42_name">
<text>«Импульс»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_42_descr">
<text>Случалось так, что после выброса две соседние "Электры", разрастаясь, сливались в одну. И если каждая из них была имела внутри себя артефакт, то артефакты обеих этих аномалий сливались, образуя Образец-677 или "Импульс". Академик Сахаров, лично наблюдавший через смотровое окно бункера за этим действом, чуть было не выбежал посреди выброса на болото, стремясь схватить неизвестный науке артефакт.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,255,235]Обычный.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_43_name">
<text>«Синяя Слеза»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_43_descr">
<text>Жидкость, долго пролежавшая в Электре, частично перенявшая её свойства и принявшая характерную форму. Регулярно посылает владельцу небольшие электрические заряды, передавая таким образом часть своих свойств. Это в свою очередь позволяет легче переносить сильное электрическое воздействие, а так же стимулирует усиленную работу нервной системы. Существует легенда, что если собрать все слезы в определенном месте Зоны, то она откроет тебе свои секреты.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_44_name">
<text>«Синяя Электра»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_44_descr">
<text>Артефакт "Синяя Электра" исключительно редко обнаруживают на тех местах, где еще пару часов назад мирно потрескивала аномалия "Электра", поэтому среди сталкеров бытует мнение, что аномалия как бы сворачивается в артефакт, т.е. при желании - его якобы можно "развернуть". К сожалению или счастью, но попытки бродяг осуществить данное действо пока что успехом не увенчались.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_51_name">
<text>«Гравитационный осколок»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_51_descr">
<text>Некогда гравитационный артефакт, находясь в столь сильных полях гравитационной аномалии, не выдержал таких перепадов и распался. Но все же у некоторых осколков остаются свойства своего прародителя.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_52_name">
<text>«Гравитационный камень»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_52_descr">
<text>Разнообразные каменные образования, земля и песок, слипшиеся под воздействием полей гравитационных аномалий и перенявшие их свойства. Хоть еще можно различить его составляющие, но в связи тем что артефакт генерирует свое гравиполе, разъединить их уже не получится. Его полезные свойства используются сталкерами для облегчения своей ноши. Радиоактивен.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,255,235]Обычный.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_53_name">
<text>«Волчий зуб»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_53_descr">
<text>Никто кроме торговца Сидоровича и не помнит, почему этот артефакт назвали "Волчьим Зубом". Иногда, напившись, усатый таракан рассказывает о седовласом сталкере, который носил в качестве талисмана клык волка. И, мол, сгинул этот сталкер в аномалии "Грави", глупо шуганувшись фантомов Рыжего леса. На месте его гибели нашли слегка, будто бы подгнивший, но переливающийся талисман. Теперь ученые изучили природу артефакта, и появление оного из них связывают с попаданием в гравитационную аномалию эмалированного кальция.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_54_name">
<text>«Гравитационный шар»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_54_descr">
<text>Уже невозможно определить из каких разнообразных материалов сформировалось это чудо. Артефакт имеет очень плотную структуру и идеальную сферическую форму. Возможно это все свидетельствует о некой стабилизации его внутренних процессов. Является завидным трофеем у сталкеров, ведь активно взаимодействуя с гравитационными полями, он существенно увеличивает количество переносимого груза. Крайне радиоактивен.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_61_name">
<text>«Яблоко»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_61_descr">
<text>Несмотря на аппетитное название, представляет собой глазное яблоко с мутировавшей тканью, поддерживающей его жизнедеятельность. В связи с органической природой, взаимодействуя с владельцем, берёт часть пси-излучения на себя, но тело владельца быстрее истощается.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_62_name">
<text>«Кости»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_62_descr">
<text>Под воздействием аномальных полей, костные ткани слились в гладкую форму. Хоть они напоминают кристаллическую структуру, на деле же - остаются органикой и не спеша продолжают вести свою жизнедеятельность. При контакте перетягивают вредное пси-излучение на себя, но из-за активного взаимодействия с нервной системой владельца - активно истощают дыхательную систему.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,255,235]Обычный.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_63_name">
<text>«Ангел»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_63_descr">
<text>Сталкер, давший название этому артефакту, ссылаясь на его внешний вид, посчитал крайней удачной эту находку. Это порождение аномалий - не что иное, как хитрое переплетение из мертвых тканей и имеющее в центре узел, являющийся его сердцевиной. Артефакт не является живим существом, но при этом, некоторые клетки внутри него продолжают свою деятельность. Контактируя с владельцем, пагубно влияет на дыхательную систему, истощая его легкие, однако дает взамен неплохую защиту от пси-излучения.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_64_name">
<text>«Мертвая голова»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_64_descr">
<text>Будет излишне утверждать, чем это было раньше. Крайне редкий артфеакт, он напоминает сталкерам, чем может закончиться жизнь каждого из них. В небольшом ряде свойств, дает превосходную пси-защиту, но брезгливые сталкеры утверждают, что словно задыхаются рядом с ним. Так же говорят, что если долго всматриваться в его глазницы, то можно увидеть свою смерть, которую в итоге избежать никак не удастся.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_71_name">
<text>«Комок»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_71_descr">
<text>Теплый на ощуп ком неизвестой субстанции, содержащий примеси металов и жидкостей. Если долгое время держать его в руках, руки начинают покрываться тонкой коркой. Может улучшить сворачиваемость крови.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.\n%c[255,140,140,140]• Насыщение: %c[255,255,0,0]-0.3</text>
</string>
<string id="st_af_kat_72_name">
<text>«Тромб»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_72_descr">
<text>Довольно горячий округленный артефакт, рожденный в аномалии Жарка. Твердый, но поддается изменению формы при сильном сжатии. Помогает заживлять раны, ускоряя процесс кровообращения. Не ясно, на какие именно органы воздействует артефакт, так как ускоряется и обмен веществ в организме.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,255,235]Обычный.\n%c[255,140,140,140]• Насыщение: %c[255,255,0,0]-0.6</text>
</string>
<string id="st_af_kat_73_name">
<text>«Фонарь»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_73_descr">
<text>Артефакт, появившийся в условиях повышенных температур, с жидкостью внутри, покрытый стеклянной оболочкой. Ярко светится. Прозван так за то, что может направленно излучать свет. Значительно ускоряет заживление ран и приближение чувства голода.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.\n%c[255,140,140,140]• Насыщение: %c[255,255,0,0]-0.9</text>
</string>
<string id="st_af_kat_74_name">
<text>«Клапан»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_74_descr">
<text>Редкий артефакт, который пульсируя в руках может быстро иссущить кожу, сделав их руками старика. Ходят легенды, что это когда-то было настоящим сердцем живого существа, и даже называют его "Сердцем Жарки". Однако ученые считают, что этот артефакт не органического происхождения.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.\n%c[255,140,140,140]• Насыщение: %c[255,255,0,0]-1.2</text>
</string>
<string id="st_af_kat_81_name">
<text>«Ртутный камень»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_81_descr">
<text>По факту это не ртуть, а тяжелый метал, под воздействием аномальных полей, перешедший в плазматическю форму и облюбовавший некий предмет. Хоть он катается и комкается, взять его на анализ не получается, в связи с большой плотностью и собственным гравитационным полем. Его гравитация помогает перенаправить часть радиоактивного излучения от владельца, но носить его из-за этого легче не становится.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_82_name">
<text>«Ртутное эскимо»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_82_descr">
<text>Разновидность псевдорасплавленных металов, прошедших через аномалии. Не смотря на видимую внешнюю "текучую" структуру и причудливую форму, возможно обусловленную собственным гравиполем, имеет исключительную прочность. Гравитация способствует отводу от владельца части радиоактивного излучения, но, имея его в рюкзаке, слишком много с собой не унесёшь.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,255,235]Обычный.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_83_name">
<text>«Ртутная слеза»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_83_descr">
<text>В связи с большой плотностью псевдорасплавленных металов, ученым не удалось установить точную природу происхождения артефакта. Хоть его иногда и находят в электрических аномалиях, ходит слух, что это некий "паразит для металла". Обладает своим гравиполем, отводя часть радиоизлучения в обход владельца. Несмотря на малый размер, имеет приличный вес. Из-за всего этого, сталкеры часто не относят его к "чистым" слезам, считая артефактом-паразитом, однако, это не меняет его сути. Существует легенда, что если собрать все слезы в определенном месте Зоны, то она откроет тебе свои секреты.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_84_name">
<text>«Ртутный Шар»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_84_descr">
<text>Один из редчайших и легендарных среди сталкеров артефактов из-за своих положительных свойств. Сгусток псевдорасплавленных металов, под воздействием своей силы гравитации сформировавался в сферу. За счёт собственного мощного гравитационного поля отводит часть радиации от себя в стороны, но весит как небольшая гиря. Можно часами любоваться на него, глядя как ночной костер играет светом на каплях метала, перекатывающихся по поверхности артефакта.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.</text>
</string>
<string id="st_af_kat_91_name">
<text>«Аномальная гайка»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_91_descr">
<text>Гайки как и любой другой материал в аномалиях стремятся превратиться в артефакт, но внешне они претерпевают мало изменений. Существует поверие, что такие гайки могут спасти жизнь от выстрела. Так что бандиты часто любят накалывать новичков, вертя ею перед носом, а продавая обычные ржавые гайки. Но даже если догадался об обмане, ты не успеваешь заметить, что в спину уже смотрит дуло обреза.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.\n%c[255,140,140,140]• Пулестойкость: %c[255,0,255,0]+1.5. </text>
</string>
<string id="st_af_kat_92_name">
<text>«Аномальный болт»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_92_descr">
<text>Стандартный сталкерский болт, которым так часто проверяют аномалии, подвергщийся воздействию Зоны. Пролежав в аномалии, болт стал очень прочным, но медленно крошится при прямом контакте. Попадая в кровь, стружка металла может сделать рану гораздо опаснее. Существует байка, что такие болты можно "вырастить" специально, но на это нужно много времени, усидчивости, и в итоге это вообще не окупается. Сталкеры мастера любят хвастать им перед новичками, которые вдохновленные рассказом тратят в зоне по несколько дней впустую.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,255,235]Обычный.\n%c[255,140,140,140]• Пулестойкость: %c[255,0,255,0]+3. </text>
</string>
<string id="st_af_kat_93_name">
<text>«Аномальный обломок»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_93_descr">
<text>Очень твердый ржавый кусок металла, но острый по краям. Хоть это не кем и не доказано, но некоторые бывалые сталкеры утверждают, что это слитые осколки гранат взорвавшихся в аномалиях. Так это или нет никто доподлинно не знает, но радости при их находке это ничуть не омрачает.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.\n%c[255,140,140,140]• Пулестойкость: %c[255,0,255,0]+4.5. </text>
</string>
<string id="st_af_kat_94_name">
<text>«Аномальный изолятор»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_94_descr">
<text>Этот предмет некогда был электрическим изолятором. Теперь он сформировался в артефакт с нестабильными свойствами. Сохранив свою первичную функцию, этот предмет стал невероятно прочным, но опасным для здоровья. Все наемники очень ценят этот артефакт, и готовы заплатить за него любую цену, считая его эталоном.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.\n%c[255,140,140,140]• Пулестойкость: %c[255,0,255,0]+6. </text>
</string>
<string id="st_af_kat_01_name">
<text>«Пульсар»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_01_descr">
<text>Ученые сбиты с толку фактом существования чего-то подобного: плотная дымка, не имеющая внутри никакой твердой основы. Что заставляет артефакт удерживать свою форму и иметь некую плотность - непонятно. Артефакт немного улучшает самочувствие носителя, хоть и утомляет его. Из недостатков можно выявить необъяснимое поведение металла при приближении к артефакту.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,0,0]Слабый.\n%c[255,140,140,140]• Пулестойкость: %c[255,255,0,0]-1. \n%c[255,140,140,140]• Защита от взрыва: %c[255,255,0,0]-0.5.  </text>
</string>
<string id="st_af_kat_02_name">
<text>«Квазар»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_02_descr">
<text>Объект неизвестного происхождения, сильно привлекающий глаз. Необъясним и факт его медленной световой пульсации. Артефакт обладает неким магнитизмом, при этом положительно влияет на здоровье человека.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[235,235,255,235]Обычный.\n%c[255,140,140,140]• Пулестойкость: %c[255,255,0,0]-2. \n%c[255,140,140,140]• Защита от взрыва: %c[255,255,0,0]-0.575.  </text>
</string>
<string id="st_af_kat_03_name">
<text>«Темная Слеза»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_03_descr">
<text>Артефакт каплеобразной формы. Имеет оболочку и некую жидкость внутри, примечательно, что жидкость поглощает источники света. Взять её на анализ пока не вышло, в связи с тем, что за пределами привычной оболочки она превращается в простую воду. Существует легенда, что если собрать все слезы в определенном месте Зоны, то она откроет тебе свои секреты.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,255,255,0]Хорошее.\n%c[255,140,140,140]• Пулестойкость: %c[255,255,0,0]-3. \n%c[255,140,140,140]• Защита от взрыва: %c[255,255,0,0]-0.65.  </text>
</string>
<string id="st_af_kat_04_name">
<text>«Темная сфера»</text>
</string>
<string id="st_af_kat_04_descr">
<text>Крайне редкий артефакт, тайны которого желает разгадать каждый ученый Зоны. Темная сфера поглащает любой свет, находящийся в радиусе полуметра. Помимо света, артефакт притягивает и железосодержащие материалы. Однако, артефакт известен не только этим - даже не долгое нахождение вблизи артефакта крайне положительно сказывается на здоровье человека.\n %c[default]Тип: %c[255,255,255,0]Катализатор.\n %c[default]Качество: %c[255,0,200,0]Отличное.\n%c[255,140,140,140]• Пулестойкость: %c[255,255,0,0]-4. \n%c[255,140,140,140]• Защита от взрыва: %c[255,255,0,0]-0.75.  </text>
</string>



</string_table>
